[港豬冇得去旅行］大韓航空機師聖誕期間罷工 來往香港等受影響航班達84班

大韓航空機師工會因薪酬問題，決定將於聖誕期間罷工，預計受影響航班達84班，當中包括來往首爾至香港、日本等多條國際航線。

綜合報道，大韓航空機師工會去年起要求加薪，原擬要求加薪37%，後來減少至29%，惟公司堅持加薪幅度不能超過1.9%，令勞資雙方談判破裂。工會計劃本周四（22日）起罷工5日，估計有近200人參與。受影響的航班包括64條來往仁川、濟州島及金浦機場等地的國內航線，以及20條來往首爾至香港、日本及迪拜等多條國際航線。

大韓航空公司表示，可維持大部分的航班服務，但22、24及25日來往香港及仁川、編號KE601和KE602的航班需要取消。當地國土交通部已與其他航空公司已召開緊急會議，設立應急控制委員會，必要時使用後備航班疏導。

英航都聖誕罷，等睇香港人話罷工做乜阻到佢

好想試下全香港罷工會發生咩事

最多咪搭韓亞，再唔係搭大陸機。

港豬思維